

(S.R.ATHUL JAISHANKAR)   
          
                       QUIZ 3 -SQL 

COLONIAL ADVENTURE TOURS 
      
          ( QUESTION  AND ANSWER ) 

QUESTION  1  :  List the last name of each guide that does not live in Massachusetts (MA). 


ANSWER   :       select last_name from Col_GUIDE where STATE !='MA'


QUESTION  2 :  List the trip name of each trip that has the type Biking. 


ANSWER    :       SELECT TRIP_NAME FROM Col_TRIP WHERE TYPE='BIKING' 


QUESTION  3 :  List the trip name of each trip that has the season Summer.


ANSWER  :      SELECT TRIP_NAME FROM COL_TRIP WHERE SEASON='SUMMER'


QUESTION  4 :  List the trip name of each trip that has the type Hiking and that has a distance longer than 
1 O miles.


ANSWER  :   SELECT TRIP_NAME FROM Col_TRIP WHERE TYPE='HIKING' AND DISTANCE>10


QUESTION 5 :  List the customer number, customer last name, and customer first name of each customer 
that lives in New Jersey (NJ), New York (NY) or Pennsylvania (PA). Use the IN operator 
in your command.


ANSWER  :    SELECT CUSTOMER_NUM, LAST_NAME, FIRST_NAME FROM Col_CUSTOMER WHERE STATE IN('NJ','NY','PA')


QUESTION  6 :  Repeat Exercise 5 and sort the records by state in descending order and then by customer last name in ascending order.


ANSWER  :   SELECT CUSTOMER_NUM, LAST_NAME, FIRST_NAME,STATE FROM Col_CUSTOMER WHERE STATE IN('NJ','NY','PA') ORDER BY STATE DESC, LAST_NAME ASC


QUESTION  7 :  How many trips are in the states of Maine (ME) or Massachusetts (MA)?8. How many trips originate in each state? 


ANSWER  : SELECT COUNT(*) FROM Col_TRIP WHERE STATE='ME' OR STATE= 'MA' 
( 16 TRIPS ) 


QUESTION  8 : How many trips originate in each state? 


ANSWER  :   SELECT COUNT(*),STATE  FROM Col_TRIP GROUP BY STATE 

                      [ CT - 2
                        MA - 4 
                       ME - 12
                        NH - 19 
                         VT - 4 ]


QUESTION  9 :  How many reservations include a trip price that is greater than $20 but less than $75?


ANSWER :  SELECT COUNT(*) FROM Col_RESERVATION WHERE TRIP_PRICE>20 AND TRIP_PRICE<75
( 13 RESERVATION )


QUESTION  10 : How many trips of each type are there?


ANSWER  :  SELECT COUNT(*),TYPE FROM Col_TRIP GROUP BY TYPE 

[ BIKING - 8
  HIKING - 24
  PADDING -9 ]


QUESTION  11  :  Colonial Adventure Tours calculates the total price of a trip by adding the trip price plus 
other fees and multiplying the result by the number of persons included in the reservation. 
List the reservation ID, trip ID, customer number, and total price for all reservations where 
the number of persons is greater than four. Use the column name TOTAL_PRICE for the 
calculated field.


ANSWER  :   SELECT RESERVATION_ID , TRIP_ID , CUSTOMER_NUM , SUM(TRIP_PRICE+OTHER_FEES)*NUM_PERSONS AS TOTAL_PRICE FROM Col_RESERVATION WHERE NUM_PERSONS>4 GROUP BY
RESERVATION_ID, TRIP_ID, CUSTOMER_NUM, NUM_PERSONS


QUESTION  12 :  Find the name of each trip containing the word "Pond."

 
ANSWER  :   SELECT TRIP_NAME FROM Col_TRIP WHERE TRIP_NAME LIKE '%POND%'


QUESTION  13 :  List the guide's last name and guide's first name for all guides that were hired before 
June 10, 2013.


ANSWER  :   SELECT LAST_NAME , FIRST_NAME,HIRE_DATE FROM Col_GUIDE WHERE HIRE_DATE<'2013-06-10'


QUESTION  14   :  What is the average distance and the average maximum group size for each type of trip?


ANSWER  :  SELECT FORMAT(AVG(DISTANCE),('$#.00')),FORMAT(AVG(MAX_GRP_SIZE),('$#.00')) FROM Col_TRIP GROUP BY TYPE


QUESTION   15  : Display the different seasons in which trips are offered. List each season only once. 


ANSWER  :  SELECT DISTINCT(SEASON) FROM Col_TRIP


QUESTION   16 :  List the reservation IDs for reservations that are for a paddling trip. (Hint: Use a subquery.


ANSWER  :    SELECT R.RESERVATION_ID FROM Col_RESERVATION R WHERE R.TRIP_ID IN(SELECT DISTINCT(TRIP_ID) FROM Col_TRIP WHERE TYPE='PADDLING') 


QUESTION   17 :   What is the longest distance for a biking trip? 


ANSWER   :   SELECT MAX(DISTANCE) FROM COL_TRIP WHERE TYPE='BIKING'


QUESTION   18 :   For each trip in the RESERVATION table that has more than one reservation, group by 
trip ID and sum the trip price. (Hint: Use the COUNT function and a HAVING clause.) 


ANSWER  :    SELECT TRIP_ID,SUM(TRIP_PRICE) FROM Col_RESERVATION GROUP BY TRIP_ID HAVING COUNT(TRIP_ID)>1 


QUESTION   19 :  How many current reservations does Colonial Adventure Tours have and what is the total 
number of persons for all reservations?


ANSWER   :  SELECT COUNT(*),SUM(NUM_PERSONS) FROM Col_RESERVATION


     QUESTION  20 :  List the reservation ID and trip ID for all trips that occur in the month of July, 2016. There 
    are multiple ways to create this query. Write an alternate command that would produce 
    the same result.


    ANSWER :  SELECT RESERVATION_ID,TRIP_ID FROM Col_RESERVATION WHERE TRIP_DATE>='2016-07-01' AND TRIP_DATE<='2016-07-31'
